 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : dérivation (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

Une entreprise fabrique $x$ tonnes d'un certain produit, avec $x \in [0~;~20]$. Le coût total de production de $x$ tonnes de produit, exprimé en milliers d'euros, est donné par :

\[C(x) = x^3 - 30x^2 + 300x.\]

\smallskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item On suppose que toute la production est vendue. La recette totale, exprimée en milliers d'euros, est donnée par la fonction $r$ définie sur [0~;~20] par : $r(x) = 108x$.

La fonction associée au bénéfice exprimé en milliers d'euros est donnée par la fonction $B$ définie pour tout $x$ de [0~;~20] par $B(x) = r(x)- C(x)$.

Vérifier que pour tout réel $x$ appartenant à [0~;~20], on a : $B(x) = -x^3 + 30x^2 - 192x$.\\
\item  Montrer que pour tout $x$ de [0~;~20], la fonction dérivée associée au bénéfice $B$ admet comme expression $$B'(x) = 3(4 - x)(x - 16)$$
\item  Dresser le tableau de variations sur [0~;~20], de la fonction $B$.\\
\item  En déduire la quantité que l'entreprise doit fabriquer et vendre pour obtenir un bénéfice
maximal.

Donner la valeur en milliers d'euros de ce bénéfice.\\
\item  Le directeur commercial de cette entreprise souhaite déterminer les quantités à produire et à vendre pour obtenir un bénéfice strictement positif. Il affirme que si l'entreprise fabrique et vend entre $8$ et $20$ tonnes de produit, alors son objectif est atteint, à savoir le bénéfice est strictement positif. Le chef de production quant à lui affirme qu'il faudrait fabriquer et vendre entre $10$ et $20$ tonnes pour atteindre l'objectif.\\

Pour chacune des deux affirmations, dire si elle est vraie ou fausse en justifiant la réponse.
\end{enumerate}

\end{document}

